<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Fundamentos, | Aprende Swift]]></title>
  <link href="http://aprendeswift.es/blog/categories/fundamentos/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://aprendeswift.es/"/>
  <updated>2014-09-25T12:57:15+02:00</updated>
  <id>http://aprendeswift.es/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Diego Freniche]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Qué Necesitas Para Empezar a Programar en Swift]]></title>
    <link href="http://aprendeswift.es/blog/2014/09/25/que-necesitas-para-empezar-a-programar-en-swift/"/>
    <updated>2014-09-25T12:50:26+02:00</updated>
    <id>http://aprendeswift.es/blog/2014/09/25/que-necesitas-para-empezar-a-programar-en-swift</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Si quieres escribir tus propios programas en Swift necesitas Xcode, el entorno integrado de desarrollo (<em>IDE</em>) de Apple en su versión 6. Realmente Xcode es mucho más que un IDE: incluye un editor de código, plantillas para los proyectos y ficheros que vamos creando, editores gráficos de pantallas como Interface Builder o Spritekit, pero además instala los SDKs de iOS y Mac. En el SDK (Software Development Kit) podemos encontrar, entre otras cosas, la documentación, el compilador de Swift y todas las bibliotecas necesarias para crear nuestros proyectos con Swift.</p>

<p>Ahora bien ¿dónde obtengo Xcode 6? En la Mac App Store puedes descargarlo de forma gratuita en tu Mac. Sólo necesitas buscarlo y descargarlo. Tras instalarlo y arrancarlo, te solicitará la contraseña de tu usuario (que es administrador) para terminar de instalarse.</p>

<p>Dedica un rato a familiarizarte con él. Va a ser tu herramienta diaria. Porque sólo puedes aprender a programar de una manera: programando.</p>

<h2>FAQ</h2>

<h3>Puedo programar con Swift en mi PC con Linux / Windows</h3>

<p>No. De momento, no hay un Xcode para otra cosa que no sea OS X. Quizá en el futuro exista la posibilidad de ejecutar Swift fuera de un Mac sí Apple libera la especificación del lenguaje (tal y como hizo Microsoft con .Net y que llevó a la creación del proyecto Mono)</p>

<h3>Puedo ejecutar Swift en un navegador para probarlo?</h3>

<p>Pues sí. Dispones del fantástico sitio web <a href="http://www.runswiftlang.com">RunSwift</a> que te permitirá probar el lenguaje sin tener un Mac ni Xcode.</p>

<h3>¿Correrá Swift en una máquina virtual con OS X dentro de mi PC?</h3>

<p>Por supuesto. Y lo hará sin problemas <em>técnicos</em>. Pero recuerda que la licencia de OS X no permite ejecutarlo virtualizado. Así que si lo haces, es siempre bajo tu propia responsabilidad.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
